<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mainpage>
  
  <head>
    <title>Die Mutt Next Generation E-Mail Anwendung</title>
  </head>

  <content>

    <chapter id="introduction"> <!--{{{-->
      <title>Einführung</title>

      <p>
        <em>Mutt next generation</em> (kurz <em>mutt-ng</em>) ist eine Abspaltung
        von der bekannten E-Mail Anwendung <em>mutt</em> mit dem Ziel,
        sowohl die im Internet verfügbaren Erweiterungen zu integrieren als auch
        die kleinen Unannehmlichkeiten von mutt zu beheben.
      </p>

      <p>
        Weil wir früh wegen der Qualität und Dokumentation der Originalquellen
        auf Probleme stießen, entwickeln wir gegenwärtig einige Teile komplett neu.
        Daher gibt es derzeit noch nichts zum Ausführen und Testen.
      </p>

      <p>
        Weil einer der Dinge, die wir verbessern wollen, die Dokumentation im
        allgemeinen ist, wird sie hier veröffentlicht und sehr regelmäßig aktualisiert.
      </p>

    </chapter>
    <!--}}}-->

    <chapter id="docs"> <!--{{{-->
      <title>Dokumentation</title>

      <section id="docs-users"> <!--{{{-->
        <title>Für Nutzer</title>

        <p>
          Weil auch das Handbuch komplett überarbeitet werden wird,
          ist es gegenwärtig noch weit von der Fertigstellung entfernt.
          Es ist in folgenden Sprachen verfügbar:
        </p>

        <ul>
          <li><web>http://mutt-ng.berlios.de/rewrite/manual/en/</web>: Englisch</li>
          <li><web>http://mutt-ng.berlios.de/rewrite/manual/de_DE/</web>: Deutsch</li>
        </ul>

      </section>
      <!--}}}-->

      <section id="docs-devel"> <!--{{{-->
        <title>Für Entwickler</title>

        <p>
          Der ganze Quellcode wird vollständig mit doxygen
          (siehe <web>http://www.doxygen.org/</web>) dokumentiert sein.
        </p>

        <p>
          Diese Dokumentation ist nur ein English verfügbar:
          <web>http://mutt-ng.berlios.de/rewrite/doxygen/</web>
        </p>

      </section>
      <!--}}}-->

    </chapter>
    <!--}}}-->
  
    <chapter id="download"> <!--{{{-->
      <title>Download</title>

      <p>
        Der neu geschriebene Quellcode ist noch nicht als komprimiertes Archiv
        verfügbar sondern nur mittels Subversion. Um eine Arbeitskopie zu erhalten,
        muss folgender Befehl ausgeführt werden:
      </p>

      <pre>
$ svn checkout http://svn.berlios.de/svnroot/repos/mutt-ng/branches/muttng-rewrite</pre>

    </chapter>
    <!--}}}-->

    <chapter id="feedback"> <!--{{{-->
      <title>Rückmeldung</title>

      <p>
        Weil die Neuentwicklung noch in einem frühen Stadium ist,
        bitten wir darum <em>keine</em> Fehlermeldungen oder Wünsche über
        die BerliOS-Seite zu öffnen.
      </p>

      <p>
        Statt dessen bitten wir um E-Mail Kontakt über die Mailingliste für
        Entwickler:
        <email>mutt-ng-devel@lists.berlios.de</email>.
      </p>

    </chapter>
    <!--}}}-->

    <chapter id="feeds"> <!--{{{-->
      <title>Ticker</title>

      <p>
        Die folgenden Ticker bzw. ähnliche Informationsquellen
        stehen zur Verfügung, um stets auf dem aktuellsten Stand
        bezüglich der Neuentwicklung zu bleiben:
      </p>

      <ul>
        <li>diese Seitehis</li>
        <li>das Blog der Entwickler:
          <web>http://mutt-ng.supersized.org/</web></li>
        <li>die Änderungen am Neuentwicklungszweig sind verfügbar unter:
          <web>http://user.cs.tu-berlin.de/~pdmef/muttng.cgi?c=muttng-rewrite</web>
          (es stehen auch verschiedene Newsfeeds im RSS-, Atom- und
          MBOX-Format zur Verfügung)</li>
      </ul>

    </chapter>
    <!--}}}-->

  </content>

</mainpage>
