<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<chapter id="introduction">
  <title>Einführung</title>

  <section id="introduction-overview"> <!--{{{-->
    <title>Überblick</title>
    
    <p>
      <b>Mutt-ng</b> is eine kleine aber mächtige Text- und MIME-basierte
      E-Mail-Anwendung. Mutt-ng ist sehr anpassbar und richted sich an
      E-Mail "Poweruser" mit Funktionen wie anpassbarer Tastaturbelegung,
      Tastaturmakros, (Re-)Konstruktion von Diskussionsfäden für Nachrichten,
      Suchen basierend auf regulären Ausdrücken und einer Sprache zur
      Mustererkennung, um Gruppen von Nachrichten auszuwählen und zahlreiche
      verschiedene Typen von Aktionen auf sie anzuwenden.
    </p>

    <p>
      Das Projekt begann mit dem Quellcode von mutt und wurde mit von uns
      selbst bzw. für mutt verfügbaren Erweiterungen um neue Funktionen
      erweitert. Mit der Zeit stießen wir jedoch mehr und mehr auf das Problem,
      dass die Quellen zu (fast ausschließlich) komplex waren, nicht gut genug
      dokumentiert und nur noch kaum wartbar waren, wenn es darum ging, die
      tatsächlichen Ursachen hinter Fehlerberichten zu finden, die wir erhalten
      haben. Als Konsequenz haben wir uns entschieden, alles von Grund auf neu zu
      entwerfern und zu implementieren.
    </p>

    <p>
      Die Hauptziele der Neuentwicklung sind:
    </p>

    <ul>
      <li><em>Logische Trennung von Funktionalität.</em> Es stellte sich heraus,
        dass es zu wenige Abstraktionsschichten gab und statt dessen Spezialbehandlungen
        an zu vielen Stellen gemacht wurde. Auch sah es so aus, als sei der Entwurf
        nie wirklich hinterfragt sondern nur durch weitere Teile mit
        Spezialbehandlungen an den verschiedensten Stellen erweitert worden anstatt
        bessere Abstraktionsmodelle einzuführen und zu benutzen. Für die Neuentwicklung
        nutzen wir deshalb folgendes Schichtenmodell, das später im Detail erklärt
        wird: der <em>Core</em>-Teil beinhaltet Basis- aber nicht E-Mail-bezogene
        Funktionalität, eine <em>Libmuttng</em>-Bibliothek mit E-Mail-bezogener
        Funktionalität sowie ein <em>Muttng</em>-Teil mit den Benutzerschnittstellen,
        der nur die zwei unteren Schichten so benutzt, wie es gebraucht wird. Innerhalb
        dieser Schichten unterteilen wir nach Funktion und Funktionalität so weit wie
        möglich, um ein modulares System umzusetzen.</li>
      <li><em>Dokumentation.</em> Für Entwickler gab es praktisch keine Dokumentation
        über weder Entwurfsentscheidungen, die Zusammenarbeit wichtiger Teile noch
        welche Teile es überhaupt gab. Das Benutzerhandbuch war gut im Sinne von
        Umfang aber nicht Qualität. Für die Neuentwicklung stellen wir Dokumentation
        für Nutzer und Entwickler in den Sprachen zur Verfügung, für die wir auch
        Übersetzer finden. Das Handbuch wird komplett neu geschrieben, d.h. es wird
        besser strukturiert sein, bessere Beispiele enthalten und wird für
        Neueinsteiger besser zugänglich sein. Auch für Entwickler gibt es wesentlich
        verbesserte Dokumentation. Nicht nur werden alle Funktionen dokumentiert sein,
        sondern innerhalb der verschiedenen Schichten wird nach Funktionalität weiter
        gruppiert, was auch die Begründung für Gruppierung mit ein schließt. Das
        Entwicklerhandbuch enhält eine Vielzahl an Dokumentation und fertige Beispiele,
        die aus übersetzbaren Quellen eingebunden wird (d.h. Beispiele müssen nicht aus
        dem Handbuch in eine Quelldatei kopiert werden, alle Beispiele werden automatisch
        auf Übersetzungsfähigkeit geprüft).</li>
      <li><em>Qualitätsmanagement.</em> Weil sowohl die <em>Libmuttng</em>- als auch die
        <em>Muttng</em>-Schicht in C++ geschrieben sind, gibt es Einzeltests, die automatisch
        durchgeführt werden um zu testen, ob ein Teil wie gewünscht funktioniert. Dies
        erhöht die Wartbarkeit der Quellen erheblich nicht nur während der Phase der
        Neuentwicklung sondern auch in Zukunft, wenn eine erneute Überarbeitung
        notwendig werden wird (und weil dies sicher der Fall sein wird, bereiten wir
        uns jetzt darauf vor).</li>
    </ul>
    
  </section>
  <!--}}}-->

  <section id="introduction-homepage"> <!--{{{-->
    <title>Mutt-ng Internetseiten</title>
    
    <p>
      Die offizielle Internetseite ist: <web>http://www.muttng.org/</web>
    </p>
    
    <p>
      Während die Neuentwicklung in einem Seitenzweig voran getrieben wird,
      gibt es dazu folgende Internetseite:
      <web>http://www.muttng.org/rewrite/</web>.
    </p>
    
  </section>
  <!--}}}-->
  
  <section id="introduction-mailinglists"> <!--{{{-->
    <title>Mailinglisten</title>
    
    <p>
      Die folgenden Mailinglisten sind verfügbar:
    </p>

    <ul>
      <li>
        <email>mutt-ng-users@lists.berlios.de</email>:
        für Nutzer und Fragen, Anregungen und Smalltalk</li>
      <li>
        <email>mutt-ng-devel@lists.berlios.de</email>:
        die Entwicklerliste</li>
    </ul>
    
  </section>
  <!--}}}-->
  
  <section id="introduction-download"> <!--{{{-->
    <title>Download</title>
    
    <p>
      Derzeit gibt es keine offiziellen Releases von Mutt-ng sondern
      nur täglich erstelle Snapshots der "alten" Version unter
      <web>http://mutt-ng.berlios.de/snapshots/</web>.
    </p>
    
    <p>
      Die Quellen der Neuentwicklung sind derzeit nur über
      subversion verfügbar:
    </p>

    <pre>
$ svn checkout http://svn.berlios.de/svnroot/repos/mutt-ng/branches/muttng-rewrite</pre>
    
  </section>
  <!--}}}-->
  
  <section id="introduction-irc"> <!--{{{-->
    <title>IRC</title>
    
    <p>
      Um mit anderen an Mutt-ng interesierten Leuten zu chatten,
      gibt es den Kanal <tt>#muttng</tt> auf <tt>irc.freenode.net</tt>
      (siehe <web>http://www.freenode.net/</web>).  
    </p>
    
  </section>
  <!--}}}-->
  
  <section id="introduction-weblog"> <!--{{{-->
    <title>Weblog</title>
    
    <p>
      Aktuelle Informationen zu den neuesten Entwicklungen in
      Mutt-ng, Hinweise über Artikel zu Mutt-ng und Packate für
      das eigene Betriebssystem, kann man das Entwickler-Weblog
      unter <web>http://mutt-ng.supersized.org/</web> lesen
      und/oder abonieren.
    </p>
    
  </section>
  <!--}}}-->
  
  <section id="introduction-copyright"> <!--{{{-->
    <title>Copyright</title>

    <p>
      Muttng ist Copyright (C) 2005-06 Andreas Krennmair
      <email>ak@synflood.at</email> und andere.
    </p>

    <p>
      Mutt ist Copyright (C) 1996-2000 Michael R. Elkins
      <email>me@cs.hmc.edu</email> und andere.
    </p>

    <p>
      Muttng wird mit Quelltexten und Datei-bezogener Lizensierung veröffentlicht.
      Diese Lizenzen sind: GNU General Public License, GNU Lesser General Public License
      und "Public Domain" (also spezifische Lizenzbedingungen).
    </p>

    <p>
      Kopien der GPL und LGPL finden sich in den Dateien GPL und LGPL im
      obersten Verzeichnis der Quellen.
    </p>

    <p>
      Der Kopf jeder Datei beinhaltet die spezifischen Lizenzbedingungen; eine
      komplette Liste findet sich am Ende dieses Dokuments.
    </p>
   
  </section>
  <!--}}}-->

</chapter>
